<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Documentation on On The Road Again...</title>
    <link>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/</link>
    <description>Recent content in Documentation on On The Road Again...</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    
	<atom:link href="https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Arduino</title>
      <link>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/arduino/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/arduino/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Arduino Uno est une petit carte contenant un micro-contrôleur assez petit et économique (~15€). Equipé d&amp;rsquo;un petit processeur AVR ATmega328P d&amp;rsquo;ATMEL, il a l&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;utiliser une tension interne de 5V ce qui permet de le connecter facilement avec de nombreux capteurs et actionneurs (contre 3,3V ou 1,8V pour ARM et autres compatible x86).
Configuration matérielle Bien sûr, à un tel prix, il ne faut pas s&amp;rsquo;attendre à trop de puissance :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le robot</title>
      <link>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/lerobot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/lerobot/</guid>
      <description>La configuration du robot sera assez simple : le temps qui nous est imparti est assez court et le montage doit être accessible à tout le monde.
Au niveau matériel La photo ci-dessous montre l&amp;rsquo;ensemble des composants qui vont constituer le robot :
Au niveau électronique, on trouve :
 1 Arduino Uno 1 shield Arduino moteur L298 d&amp;rsquo;ElecFreaks 1 rampe de 3 capteurs IR QTR-3RC de Polulu  Le shield moteur est nécessaire car l&amp;rsquo;Arduino ne délivre pas assez de puissance pour alimnter les moteurs : si on le connectait directement aux moteurs, on aurait de forte chance de le faire fondre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moteur à courant-continu DG01D</title>
      <link>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/moteur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/moteur/</guid>
      <description>Nous allons utiliser des moteur à courant continu, aussi appelés motoréducteurs : ils incluent un moteur en courant continu et un ensemble de pignons permettant de réduire la vitesse du moteur et de transformer en mouvement perpendiculaire à l&amp;rsquo;axe du moteur. Ce dernier système permet de rendre moins encombrant le moteur pou l&amp;rsquo;assemblage sur le robot.
Ils sont constitué d&amp;rsquo;un double sortie sur axe Ø5 mm à double méplat.
Les caractéristiques de ces moteurs sont les suivantes :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rampe de capteurs IR</title>
      <link>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/rampeir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/rampeir/</guid>
      <description>Le capteur utilisé dans le projet est un rampe de 3 capteurs Infra-Rouge (IR) QTR-3C de Polulu.
La documentation officielle est ici.
Bien que je conseille la lecture de ces documents, je vais faire ici un résumé.
Le capteur est composé de 3 couples (LED IR émettrice, photo-transistor) : la LED émet un rayon IR qui est, après réflection, reçu par le photo-transistor. Le temps entre l&#39;émission et la réception du singal est proportionnel à la réflexivité du support : plus c&amp;rsquo;est court, plus le support est réflexif (blanc); plus c&amp;rsquo;est long (voire aucun relfet), plus le support est peu réflexif (noir).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shield moteur</title>
      <link>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/shield-moteur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://secil.univ-tlse3.fr/ontheroadagain/docs/shield-moteur/</guid>
      <description>Comme nous l&amp;rsquo;avons déjà dit, il serait dangereux pour l&amp;rsquo;Arduino de le relier directement aux moteurs qui demandent bien trop de puissance.
A la place, nous allons utiliser un shied dédié (circuit emboîtable sur les broches de l&amp;rsquo;Arduino). Ce shield, ke L298 MotorChild d&amp;rsquo;ElecFreaks, fournit :
 un circuit de puissance permettant d&amp;rsquo;alimenter jusqu&#39;à 2 moteurs, des commandes permettant de contrôler les moteurs à partir de l&amp;rsquo;Arduino.  La documentation officielle est ici.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>